避免傷害「玩家感情」？GOG 平台遭抗議後下架《還願》商品頁面

赤燭遊戲於 12 月 16 日宣布，旗下研發心靈恐怖遊戲《還願》PC 版將於 12 月 18 日在 GOG 平台重新上市，然而消息公布不到 6 小時卻突然生變，GOG 平台稍早緊急撤下商品頁面，並發公告表示「這款遊戲將不會在 GOG 平台上架」。

《還願》2019 年 2 月上市後曾因為被發現遊戲中符咒埋梗，而引發中國玩家不滿，導致遊戲發行商決定終止合作並將《還願》暫時下架。7 月開發團隊曾談到此事造成的傷害，並確認《還願》短期內將不會重新上架，未來將視情況再認真評估《還願》重新上線的可能性。今年 6 月赤燭遊戲在台推出《還願》台灣限定實體版，更於昨日宣布決定於 12 月 18 日在 GOG 平台重新上市 PC 數位版本。

是一家電玩遊戲和電影的數位發行平台，母公司為 CD Projekt，總部位於波蘭華沙，透過無數位版權管理（DRM-free）的方式販賣遊戲。

然而，昨日晚間此消息曝光後，大量中國玩家前往 GoG 中國微博帳號提出質疑，更揚言抵制同樣為 CD Projekt 集團出品的《電馭叛客 2077（中國譯作「賽博朋克 2077」）》。對此，GoG 官方微博先是發表了「 保證不會做出傷害大家感情的事情，請大家放心」之後刪除此一貼文。隨後，GoG 又透過官方微博以及國際版推特帳號正式宣布，《還願》將不會在 GOG 平台上架。

(@GOGcom) Tweeted:
Earlier today, it was announced that the game Devotion is coming to GOG. After receiving many messages from gamers, we have decided not to list the game in our store.

source:

cyberpunk2077個故事背景大家知㗎喇，唔知睇依度:

希望大家幫下手，幫CD project同中國玩家解決問題

更揚言抵制同樣為 CD Projekt 集團出品的《電馭叛客 2077（中國譯作「賽博朋克 2077」）》

之前隻2077有台獨成份都唔敢出聲，宜家發現隻驚多bug唔好玩之後就做返愛国小粉紅

retweet新聞

入GOG留言